\documentclass[12pt,letterpaper]{article}

% =====================
% Configuración general
% =====================
\input{config/libs.tex}
\input{config/format.tex}

% =====================
% Documento
% =====================
\begin{document}
\renewcommand{\figurename}{Ilustración} 
{\textbf{\textcolor{azulOscuro}{INFORME TAREA 1}}}

%===========================================================
%===========================================================
% --- Tabla de Datos ---
%===========================================================
%===========================================================

{\setlength{\parskip}{0pt}
\section{Datos Generales}
}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\raggedright\arraybackslash}X|>{\raggedright\arraybackslash}X|}
\hline
Título del Informe: & Creación y ejecución de un proyecto \\
\hline
Autor(a): & Carlos Hernández, Olivier Paspuel, Antonio Revilla, Frederick Tipán\\
\hline
Carrera: & Ingeniería en Software \\
\hline
Asignatura o Proyecto: & Desarrollo de Aplicaciones Móviles \\
\hline
Tutor o Supervisor: & Mgtr. Doris Karina Chicaiza Angamarca\\
\hline
Institución: & Universidad de las Fuerzas Armadas ESPE – Matriz Sangolquí \\
\hline
Fecha de entrega: & 23 de octubre de 2025 \\
\hline
\end{tabularx}


%===========================================================
%===========================================================
% --- Introducción ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Introducción}

El siguiente informe presenta el desarrollo de 5 aplicaciones simples en Flutter, el cual es un framework del lenguaje de programación Dart para el desarrollo de aplicaciones móviles multiplataforma. Dichas aplicaciones permitieron distintas maneras de implementar una solución haciendo uso de las herramientas del framework.

Para el desarrollo de cada uno de los ejercicios propuestos, se utilizó el framework Flutter para generar una aplicación móvil multiplataforma visualmente atractiva. Adicionalmente, se utilizaron los IDEs de Visual Studio Code y Andorid Studio para compilar y ejecutar cada aplicación, junto con un emulador de teléfono correspondiente.

Los 5 ejercicios realizados, permitieron familiarizarse con las herramientas que proporciona Flutter para generar interfaces de usuario en dispositivos móviles. También, cada ejercicio permitió elaborar algoritmos que hacen uso eficiente de estructuras como listas, mapas y los distintos tipos de datos que ofrece el lenguaje de programación Dart.

\newpage

%===========================================================
%===========================================================
% --- índice de Contenidos y Figuras ---
%===========================================================
%===========================================================

\renewcommand{\contentsname}{Índice de Contenidos}
{\setlength{\parskip}{0pt}
\tableofcontents
}

\vspace{1.0cm}

\renewcommand{\listfigurename}{Índice de Ilustraciones}
{\setlength{\cftbeforefigskip}{2pt}
\listoffigures
}

\newpage

%===========================================================
%===========================================================
% --- Objetivos ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Objetivos}
\subsection{Objetivo General}
Elaborar un proyecto donde se puedan ejecutar 5 programas distintos en un entorno móvil con Flutter, las cuales permitan explorar las herramientas que ofrece el framework.

\subsection{Objetivo Específicos}
- Reconocer los principales Widgets de Flutter para elaborar interfaces de usuario que tomen, procesen y presenten datos.

- Hacer uso de estados para el manejo dinámico de la presentación de elementos visuales de la interfaz de usuario.

- Utilizar una estructura de carpetas adecuada para organizar código referente a diseño y lógica de programación.

%===========================================================
%===========================================================
% --- Marco Teórico ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Marco Teórico}
\input{body/marco_teorico.tex}

%===========================================================
%===========================================================
% --- Desarollo ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Desarrollo}

El proyecto se encuentra cargado en el siguiente repositorio de GitHub: 

\href{https://github.com/vieerr/multipurpose-app}{\color{blue}\underline{https://github.com/vieerr/multipurpose-app}}

\subsection{Esctructura del proyecto}
\input{body/estructura_proyecto.tex}

\subsection{Ejercicio 11 (POS)}
\input{body/desarrollo_ej11.tex}

\subsection{Ejercicio 12 (coins)}
\input{body/desarrollo_ej12.tex}

\subsection{Ejercicio 1 (years)}
\input{body/desarrollo_ej13.tex}

\subsection{Ejercicio 14 (perfect)}
\input{body/desarrollo_ej14.tex}

\subsection{Ejercicio 15 (diet)}
\input{body/desarrollo_ej15.tex}

%===========================================================
%===========================================================
% --- Conclusiones y Recomendaciones ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Conclusiones y Recomendaciones}
\subsection{Conclusiones}

\begin{itemize}
    \item Se logró desarrollar una aplicación móvil con el framework de Flutter en la cual se agrega un sistema de navegación para moverse entre cinco ejercicios diferentes. Esto permitió cumplir con el objetivo de explorar a fondo las herramientas que ofrece el framework y poner en práctica, los conceptos relacionados con el diseño y desarrollo de interfaces para dispositivos móviles.
    \item Se reconocieron y utilizaron en el desarrollo de la aplicación los Widgets más relevantes de Flutter. Esto permitió crear interfaces interactivas que presentan y capturan datos de forma clara y eficiente.
    \item Se trabajó con el manejo de estados dentro de las aplicaciones para que los elementos de la interfaz pudieran actualizarse de manera dinámica, respondiendo a los cambios en tiempo real. Gracias a esto, se logró controlar la presentación de la información de forma ágil y adaptable.
    \item Se organizó el código de forma clara, separando en carpetas distintas lo que corresponde al diseño y lo que corresponde a la lógica de programación. De esta manera, se siguieron buenas prácticas en la fase de desarrollo y también se siguieron buenas practicas de organización.
    \item Aplicar los principios de Atomic Design, permitio crear interfaces de manera modular, lo que las hizo más fáciles de reutilizar y escalar. Esto permitió organizar claramente los componentes en diferentes niveles como: átomos, moléculas y organismos, lo que simplifica y mejora el desarrollo ademas de mejorar el mantenimiento de la aplicación.
    \item Al aplicar el patrón MVC (Modelo-Vista-Controlador), se logró mantener la lógica de negocio separada de la parte visual de la aplicación, lo que hizo que el código fuera más claro y también hace que el codigo sea mas mantenible y organizado.
\end{itemize}


\subsection{Recomendaciones}

\begin{itemize}
    \item Se recomienda continuar aplicando en futuros proyectos la metodología de Atomic Design, porque ayuda a crear interfaces que son modulares, escalables y fáciles de reutilizar. Mantener este enfoque hace que agregar nuevos componentes o ampliar la aplicación sea mucho más sencillo, sin alterar la estructura de lo que ya está funcionando.
    
    \item Es importante seguir utilizando el patrón MVC (Modelo-Vista-Controlador) en proyectos donde se pueda aplicar, ya que las diferentes caracteristicas y beneficios que brinda como: separar la lógica de negocio de la presentación. No solo hace que el código sea más claro y fácil de mantener, sino que también simplifica la incorporación de nuevas funciones, ademas este patrón puede facilitar proyectos más complejos.
    
    \item Se recomienda documentar y estandarizar los componentes y Widgets creados en las aplicaciones, enfocándose en que puedan reutilizarse dentro del mismo proyecto o incluso en otros proyectos. Esto permite aprovechar al máximo la modularidad que ofrece Atomic Design y la clara separación de responsabilidades que da el patrón MVC, garantizando consistencia, un mantenimiento más sencillo y la posibilidad de escalar la aplicación sin tener muchos problemas.
\end{itemize}


%===========================================================
%===========================================================
% --- Referencias Bibliográficas ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Referencias Bibliográficas}
\printbibliography[heading=none]

%===========================================================
%===========================================================
% --- Anexos ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Anexos}
Anexo 1 Pasos del instalador de Android estudio


\end{document}
